\subsection{Übersicht der Ereignisse}
Während des Hinzufügens und Entfernens von Clients und innerhalb des Spielgeschehens werden von Client und Server verschiedene Ereignisse erzeugt und verarbeitet. Die beiden Tabellen \autoref{tab:managmentevents} und \autoref{tab:gameevents} fassen diese Ereignisse zur besseren Übersicht zusammen.\\
Die Ereignisse des Spielverlaufes werden innerhalb der serverseitigen Gameloop erzeugt. Die Schleife führt der Server 16 mal in der Sekunde aus.\\
\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{l|p{4cm}|l|l}
		\hline
		\textbf{Ereignis} & \textbf{Daten} & \textbf{von} & \textbf{an}\\ \hline	
		newClient & Zustand und ID des neu verbundenen Clients & Client & Server \\ \hline
		move & Zustand eines Clients & Client & Server \\ \hline
		disconnect & ID des getrennten Clients & Server & Socket.io API \\ \hline
		updateClients & Liste aller verbunden Clients mit Zustand & Server & Client \\ \hline	
		walls & Positionen der Wände & Client & Server  \\ \hline
		itemPositions & Positionen für Schatzkisten & Client & Server \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Ereignisse zur Verwaltung der Clients }
	\label{tab:managmentevents}
\end{table}

\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{l|p{5cm}|l|l}
		\hline
		\textbf{Ereignis} & \textbf{Daten} & \textbf{von} & \textbf{an}\\ \hline	
		playerHit & ID des getroffenen Spielers und ID des Schützen & Server & Client \\ \hline
		collectChest & ID des Spielers, der eingesammelt hat & Server & Client \\ \hline
		itemsUpdate & Aktuelle Liste aller Schatzkistenpositionen & Server & Client \\ \hline	
		bulletsUpdate & Aktuelle Liste aller Magieballpositionen & Client & Server \\ \hline
	\end{tabular}
	\caption{Ereignisse im Spielablauf}
	\label{tab:gameevents}
\end{table}
